TG焚宅 醫生向警索償200萬

TG焚宅 醫生向警索償200萬

【飛來橫禍】

【本報訊】去年「理大攻防戰」期間，警方於11月18日在油尖旺區瘋狂施放逾千枚催淚彈，其中一枚更射入民居引致火警焚宅，險釀人命傷亡。西醫戶主一家五口的安樂窩被焚毀之餘，與住宅相連的診所亦不能倖免，面臨有家歸不得及診所重開無期的雙重困境，初步估計損失高達200萬元，事主正計劃向警方提出民事索償。

記者：趙媛媛 麥超億 徐雲庭

戶主梁太指當日催淚彈射入女兒房間，近半間屋被焚毀。麥超億攝

11月18日是警方重兵圍堵理大的第二日，警方於尖沙嘴漆咸道一帶施放催淚彈驅散到場營救的抗爭者，其間一枚催淚彈射入柯士甸路豐樂大廈一樓梁太的住所，梁太的丈夫是西醫，住所與診所相連。梁太憶述事發時家中只有一名女傭在打掃，她聽到槍聲後，隨即發現單位起火，赤腳逃出屋外，單位不斷冒出濃煙。消防到場將火救熄，幸無人受傷，但半間屋被焚毀。梁太稱，催淚彈射入女兒的房間，並找到催淚彈彈頭，幸事發前五分鐘女兒剛巧外出，否則後果不堪設想。

相關新聞：餐廳老闆睹警向單位掟磚

診所藥物受污染須銷毀

經初步點算，梁太稱家中電器及丈夫診所內的醫療器材全被沾濕，診所內的藥物受催淚煙污染恐要全數銷毀，估計損失高達200萬元。發生火警後，一家人被迫暫居親友家中至今近兩個月，日前梁太重返家中視察，兩個單位一片凌亂，被燒毀的家具、雜物等殘骸原封未動，牆身及天花被熏黑，仍殘留陣陣催淚煙的刺鼻氣味。

梁太指已聯絡律師，計劃就事件引致的損失向警方民事索償，同時聯絡公證行評估損失，但需時約一個月才能取得完整報告。她指身為家中經濟支柱的丈夫因這次無妄之災，診所要無限期停業，嚴重影響收入，現由她一人工作撐住頭家，「我哋有三個仔女，仲供緊兩個讀書，一個喺英國，所以其實（經濟）都幾tight（緊絀）」。

「初頭我都唔相信催淚彈係會咁樣爆炸，會有火嘅。」飛來橫禍，除了金錢損失，梁太坦言至今全家仍處於驚慌狀態，心情十分低落，包括當時目擊火災的傭人。除心理影響，梁太亦十分擔心催淚彈殘留物的遺害，「工人姐姐由佢接觸（催淚煙）第一日到𠵱家都仲咳緊，一直都睇緊醫生」。梁太直斥警方在民居附近施放催淚彈，罔顧居民安全，「呢樣係好緊要囉，即係你唔可以傷害咗其他人，為咗自己目的」。

梁太又透露，事發當日曾有防暴警員到場，警方事後亦有派員到其單位外，聲稱「想入嚟睇吓個催淚彈」，她以要先徵詢律師意見為由拒絕。

她說：「我哋唔係話想睇吓邊個啱定唔啱，都可能係意外呀，乜都好啦，希望我哋得到應得嘅賠償，攞返個公道。」

梁太當日在家中撿獲催淚彈彈頭。

去年11月18日警方在油尖旺區瘋狂施放催淚彈。

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

【Twitter要人】國際人權監察阿頭被港府無理拒絕入境，外媒大肆報導

淨係識得破壞
黑警仲想加人工

咁小？
OT 都10億啦
粟一燒又500k (其他補貼重多)

日期：2020年1月13日 星期一

鰂魚涌:香港保險㒰人職工會街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：太古坊

維園:香港制藥及醫療儀器業職工總會街站
時間 ： 1230-1400
地點 ：維園圓形噴水池

============================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

催淚還催淚
某國整既催淚彈仲著到火
真係殺人放火都做齊晒

殺人放火 死黑警

比卡超：你間屋唔出現係現場咪冇事

POPs 先攞命, 肯定唔止200萬

唔比差佬入屋
會唔會比班狗話你非法藏有彈藥？

不嬲都係佢地玩火先，721有粒催淚彈飛落紙皮燒著咗

你索償到先係新聞

告佢老母啦,班狗都亂鳩咁黎既
但係未來醫生要小心被狗咬

半間屋200萬太少